### Резервное копирование и восстановление. Cron
---

Резервное копирование различных компонентов и конфигураций позволяет надежно эксплуатировать системы различного уровня предназначения. Linux не является испключением. Резервное копирование данных одна из самых распространенных задач с которой сталкивается администраторы различного уровня подготовленности. На пройденных практических занятиях мы рассмотрели самую простую команду `cp` и работу с архиваторами в ОС Linux. Данное практическое занятие позволит углубить знания и закрепить навыки резервного копирования при помощи более продвинутых команд.

sar
dd
rsunc
backup linux

Глава 7.  Книга рецептов. 2-е изд. [2022] Шрёдер Карла.pdf СТР 206

    Основы резервного копирования
        cpio
        tar
        Сжатие: gzip, bzip2, xz и резервное копирование
        dd
        rsync
        dump and restore
        mt
    Программы резервного копирования



    Обзор процесса устранения неполадок
    Что проверять в настройках сети
    Сбои процесса загрузки
    Восстановление поврежденной файловой системы
    Виртуальные консоли
    Средства восстановления и устранения неполадок
    Восстановление системы




#### Раздел 1

#### Раздел 2


#### Практические задания
**NAME**

*Дополнительные источники*

sudo dd if=/dev/sda 


hash


Резервное копирование
    dd   
    rsync
    borg
      
 LVM SNAPSHOT